{
    "title": "道清1",
    "range_remark": "(1-15)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "道。可道。非常道。第二個「道」是何義?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)真名",
                "(2)真理",
                "(3)真相",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "同謂之玄。玄之又玄。眾玅之門。眾玅之門是指哪一道門？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)真空之門",
                "(2)玄空之門",
                "(3)玄妙之門",
                "(4)妙有之門"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "甲.高下相傾乙.難易相成丙.長短相形丁.音聲相和戊.前後相隨。其順序應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)乙丙丁戊甲",
                "(2)乙丙甲丁戊",
                "(3)甲乙丙丁戊",
                "(4)丁戊丙甲乙"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人之治。虛其心。實其腹。虛其心是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)斷除邪思妄念",
                "(2)去除巧詐的心念",
                "(3)清除虛偽的心念",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "常使民無「知」無欲。使夫知者不敢為也，何義？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)虛偽的心念",
                "(2)巧詐的心智",
                "(3)偽詐的心智",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「淵」兮似萬物之宗，淵作何解？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)高深遠大",
                "(2)深厚博大",
                "(3)淵博深遠",
                "(4)博大精深"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "甲.挫其銳 乙.和其光 丙.解其粉 丁.同其塵。其順序應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1).乙丙丁甲",
                "(2).乙丙甲丁",
                "(3).甲乙丙丁",
                "(4).甲丙乙丁"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「湛」兮似若存，湛作何解？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)清澈",
                "(2)清靜",
                "(3)清洌",
                "(4)清淅"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "天地不仁，以萬物為芻狗。聖人不仁，以百姓為芻狗。芻狗意指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1).無情",
                "(2).無私心",
                "(3).無視",
                "(4)低賤  之物。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "鼻子如果不多嗅，魄氣就隱藏在",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)肝臟",
                "(2)心臟",
                "(3)肺臟",
                "(4)腎臟"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "谷神不死，是謂玄牝，玄牝之門，是謂",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1).如來種",
                "(2).君子風",
                "(3).天地根",
                "(4).真佛性。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "天地所以能長且久者，以其不自生。故能",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1).長存",
                "(2).長生",
                "(3).常在",
                "(4).常生"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人。後其身而「身」先。外其身而「身」存。 「身」分別為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)靈性、真我",
                "(2)真我、靈性",
                "(3)自我、真我",
                "(4)自我、靈性"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "上善若水。水善利萬物而",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1).不勝",
                "(2).不爭",
                "(3).不亂",
                "(4).不斷"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "居善地。心善淵。與善",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1).信",
                "(2).治",
                "(3).仁",
                "(4).能。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "持而盁之。不如",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)其己",
                "(2)其已",
                "(3)其以",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "滌除玄覽。能無疵乎。 玄覽係指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)貪執之心",
                "(2)深誨之心",
                "(3)執念之心",
                "(4)嗔念之心"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "生之畜之。生而不有。為而不恃。長而不宰。是謂",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1).懿德",
                "(2).令德",
                "(3).翼德",
                "(4).玄德。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "三十輻。共一轂。當其無有車之用。埏植以為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1).物",
                "(2).器",
                "(3).用",
                "(4).室。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "是以聖人。為__不為目。 故去彼取此",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1).腹",
                "(2)複",
                "(3).身",
                "(4).欲"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "寵辱若驚。貴__若身",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1).大禍",
                "(2).大患",
                "(3).大德",
                "(4).大劫"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "搏之不得。名曰微。「微」係指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無象",
                "(2)無名",
                "(3)無形",
                "(4)無狀"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "此三者 。不可致詰。故混而為一。 「致詰」是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無法想像",
                "(2) 不可思量",
                "(3)不可思議",
                "(4)無法計算"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "其上不皦。其下不昧。繩繩兮不可名。 「繩繩兮」係指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)連續不斷",
                "(2)綿綿不紀",
                "(3)連綿若存",
                "(4)接連不斷"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "猶兮若畏四鄰，係形容",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)慎獨",
                "(2)謹慎",
                "(3)敦親",
                "(4)慎始  的工夫"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "儼兮其若__渙兮若冰之將釋。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)谷",
                "(2)客",
                "(3)容",
                "(4)樸"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孰能濁以止。靜之徐清。孰能安以久。動之",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1).徐生",
                "(2).漸生",
                "(3).徐動",
                "(4).徐緩。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "道。可道。非常道。第二個「道」是何義?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "( 1)真名",
                "(2)真理",
                "(3)真相",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "滌除玄覽。能無疵乎。..............。能無知乎。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "愛民治國能無為乎天門開闔能為雌乎明白四達"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "五色令人目盲。五音令人耳聾。五味令..............。是以聖人。為腹不為目。故去彼取此。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "人口爽馳騁田獵令人心發狂難得之貨令人行妨"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "是謂恍忽。.............有。能知古始。是謂道紀。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "迎之不見其首隨之不見其後執古之道以御今之"
        }
    ]
}